〔拋磚〕論 以公投民間調查再將七婆一軍

正如早幾年卡梅倫諗住用公投增加英國響歐盟架政治籌碼，小弟認為可以響尼個大家都相對疲憊架尷尬位用公投再將七婆一軍。

公投投咩，未算勝先算敗，我地係要一個一定唔會輸得黎〔參與人數少，公投結果唔理想〕，又可以將個運動再推前一步架方案，咁毫無疑問，個答案一定係公投成立民間獨立調查委員會。

委員會係最大公因數，就算係淺藍人，都攞唔出理由反對〔雖然尼刻委員會可能都已經化唔到民憤〕，唯一架問題係，政府唔做，又或者，七婆唔做，咁既然佢唔肯做，就由我地做。我地自己搞眾籌，成立民間組織，甚至可以SET個調查範圍，公投10個8個社會賢達出黎做委員〔其中一定要有前公務員做MEMBER，證明個RESULT中立，有政府中人支持，亦會進一步動搖現時公務員對管治班子架忠誠〕，揼份報告交到政府手上，睇下佢地點跟。

咁做架好處起碼有6︰

1. 聯合各界黃陣營架人響同一戰線。

2. 李立峯教授佢地架民調數據變為行動，證明委員會全世界支持。

3. 先發制人，大家之前都驚萬一佢扇啲風出黎話調查，等民氣散左之後又HEA我地。又或真係成立，但入面啲人都係紅底，咁到時又唔知點拆，咁不如自己SET主場黎打，自己搵人做份獨立報告。

4. 同時，自己SET場可以進一步捆綁5大訴求，免得佢是但跌左中間方案出黎界走我地啲溫和派〔就例如係一個紅底委員會〕。

5. 變招向政府施壓，顯露七婆架垃圾，份報告對到黎面前都唔撚做野〔極有可能〕。

6. 而萬一響我地起左份報告之後，政府又出一份，都可以做個比較，話比大家知佢地果份幾咁廢〔佢地要平衡各家利益冇可能寫到份有建設性架野〕。

壞處就好明顯，比人對出黎果幾個委員會變相獲得民意基礎，比中共重點攻擊，收買，甚至出人命，寫啲野出黎好差會唔知點拆。

最後，點解要用公投EMPOWER個民間獨立調查委員會，因為我地無大台〔利申，唔係話冇台唔好，純粹尼個情況佢有限界〕，而個委員會冇得好似政府出PO咁有天然應受，個委員會需要搵重量級嘉賓服眾，唯一架辦法就係主權在民，我地比個信字佢。

再推一步，既然依家個政府唔肯救香港，咁我地不如放棄佢，自己黎吧。到時份報告出左，佢睇就睇，唔睇我地再諗計。

完。

請大家品評。

將軍大力一推

再推

推

今日

主權在民

20:00 遮打花園

818 維園

民間自組既委員會，有無方法向狗隊拎到內部/任何狗隻資料先
佢地大大聲話民間個委員會無人認可，直頭唔撚理唔配合任何調查都係廢棋嚟

接近冇可能有，但小弟覺得未去到係致命傷。

首先，就算政府自己起個委員會，都可以係一樣攞唔到資料，佢地各部門一嬲係鬼打鬼，而警察更加係自己抱作一團，佢淨係HOLD住啲重要文件唔比你政府跟進都夠死〔甚至可以係佢地都資料，你知佢地〕，所以我地同佢個起點唔會差太遠。

而我地點解決冇資料尼個位，可以靠公投個BOARD架號召力，靠各位市民比資料，甚至可以靠現職公務員扇內幕出黎〔THAT S WHY要有前公務員肯帶頭〕。當然冇可能完美，但我地一樣有能力揼份REPORT出黎。

當然要用好多人力物人，但我地有民心，係有可能做到的。

自己推自己 吹咩

*甚至可以係佢地都冇資料

SOR打漏

死推爛推

老漢的推

打字都會有懶音